﻿\chapter{算法设计}\label{psc:chap_2_RR}
在获得了由DNN模型构建的DAG图$\widetilde{G}$后，我们开始对图进行最优解划分，
并以划分的结果作为对DNN模型在协同运算中的部署依据。

我们首先在证明$\widetilde{G}$的最小割必然划分在某些特定的顶点之间，并紧接着找出图$\widetilde{G}$中的最小割，
此时得到的最小割方案能够使DNN模型的总延迟时间最短；接着，我们根据当前的网络状况
（章节\ref{psc:net_modify}）
%和设备状态（章节\ref{psc:device_modify}）
对部署结果进行调整，从而达到优化协同计算的目的。

\section{割点集}
首先我们对有向图$G$的割点作定义如下。
\begin{definition}
给定有向图$G=(V,E)$，顶点$v\in V$是$G$的割点，当且仅当$G-\{v\}$不是可连通图。
\end{definition}
以图\ref{fig:cut_set}为例，$v_8,v_{13}$均为图的割点。通常而言，一个DNN模型拥有多个割点。例如，模型ResNet-18拥有10个割点，而GoogleNet则有38个。

\begin{figure}[h]
\centering
%\caption{}
\begin{tikzpicture}
    \tikzstyle{node_style} = [circle,fill=black!10,draw=blue,minimum size=0.5cm]
    \tikzstyle{edge_style} = [-latex,thick,draw=black]
    \node[node_style] (v1) at (-5,0.5) {$v_1$};
    \node[node_style] (v2) at (-1.5,1.5) {$v_2$};
    \node[node_style] (v3) at (-3,0.5) {$v_3$};
    \node[node_style] (v4) at (-3,-0.5) {$v_4$};
    \node[node_style] (v5) at (-3,-1.5) {$v_5$};
    \node[node_style] (v6) at (-1.5,-0.5) {$v_6$};
    \node[node_style] (v7) at (-1.5,-1.5) {$v_7$};

    \node[node_style,fill=orange!50] (v8) at (0,0) {$v_8$};

    \node[node_style] (v9) at (1.5,1) {$v_9$};
    \node[node_style] (v10) at (3,1) {$v_{10}$};
    \node[node_style] (v11) at (1.5,-1) {$v_{11}$};
    \node[node_style] (v12) at (3,-1) {$v_{12}$};

    \node[node_style,fill=orange!50] (v13) at (4.5,0) {$v_{13}$};

    \node[node_style] (v14) at (6,1) {$v_{14}$};
    \node[node_style] (v15) at (6,-1) {$v_{15}$};

    \node[node_style] (v16) at (7.5,0) {$v_{16}$};

    \draw[edge_style] (v1) -- (v2);
    \draw[edge_style] (v1) -- (v3);
    \draw[edge_style] (v1) -- (v4);
    \draw[edge_style] (v1) -- (v5);
    \draw[edge_style] (v2) -- (v8);
    \draw[edge_style] (v3) -- (v6);
    \draw[edge_style] (v4) -- (v6);
    \draw[edge_style] (v5) -- (v7);
    \draw[edge_style] (v6) -- (v8);
    \draw[edge_style] (v7) -- (v8);

    \draw[edge_style] (v8) -- (v9);
    \draw[edge_style] (v9) -- (v10);
    \draw[edge_style] (v8) -- (v11);
    \draw[edge_style] (v11) -- (v12);
    \draw[edge_style] (v10) -- (v13);
    \draw[edge_style] (v12) -- (v13);

    \draw[edge_style] (v13) -- (v14);
    \draw[edge_style] (v13) -- (v15);
    \draw[edge_style] (v14) -- (v16);
    \draw[edge_style] (v15) -- (v16);

    \coordinate [label=below:{$(u)$}] (e) at (-5, 0);
    \coordinate [label=below:{$(v)$}] (c) at (7.5, -0.5);

    \coordinate (a1) at (-0.75, 2);
    \coordinate [label=below:{$Cut_1$}] (a2) at (-0.75, -2);

    \coordinate (a3) at (2.25, 2);
    \coordinate [label=below:{$Cut_2$}] (a4) at (2.25, -2);

    \coordinate (a5) at (4.5, 2);
    \coordinate [label=below:{$Cut_3$}] (a6) at (4.5, -2);

    \draw[thick,dashed] (a1) -- (a2);
    \draw[thick,dashed] (a3) -- (a4);
    \draw[thick,dashed] (a5) -- (a6);
\end{tikzpicture}
\caption{一些图割的例子}
\label{fig:cut_set}
\vspace{-3mm}
\end{figure}

接下来我们证明，图的最小割必然在两个相邻的割点之间。
\begin{theorem}\label{theorem:conse_cut}
给定DAG图$G=(V,E)$，其最小割必然介于$G$的两个相邻的割顶点之间。
\end{theorem}
\begin{proof}
记$G$的最小割为$E_{cut}$，表示输入层的对应顶点为$u$，表示输出层的对应顶点为$v$。

\begin{flushleft}
（1）若$u$,$v$之间没有割点，定理\ref{theorem:conse_cut}正确；

（2）若$u$,$v$之间存在割点，不妨取距离$u$最近的割点并设其为$w$。我们已知$u$,$w$之间存在最小割的边，下面考虑最小割中其它边的情况。若其它边全部不在$w$和$v$中间，那么可知最小割介于$u$
和$w$之间，此时定理\ref{theorem:conse_cut}正确；若在$w$和$v$中间存在其它边，那么为最小割中所有在$u$和$w$之间的边建立集合$E_1$，所有在$w$和$v$之间的边建立集合$E_2$。
易知$E_1, E_2$均不是$G$的最小割，否则$E_{cut}$不是最小割，这与设定不符；
然而由于$w$是$G$的割点，且$E_1$不能分割$u$和$w$，$E_2$不能分割$w$和$v$，从而$E_{cut}$不能分割$u$和$v$，与设定违背。因此$w$和$v$中间不存在最小割的任何边。

\end{flushleft}
\end{proof}

由定理\ref{theorem:conse_cut}，我们可以把寻找图最小割的步骤分为三步。
首先我们找到$\widetilde{G}$的割点集，然后在两两相邻的割点间截取子图，并寻找子图的最小割，最后通过比较得出全图的最小割。子图一般远比全图小，因此该方案会降低部署算法的复杂度。
我们将在\ref{psc:complexity}讨论其复杂度。

设$\widetilde{G}$对应的无向图为$\bar{G}$。由定理
\ref{theorem:tarjan}，
我们可以通过在$\bar{G}$上运行Tarjan算法\cite{tarjan1974note}以找出$\widetilde{G}$的割点集。

\begin{theorem}\label{theorem:tarjan}
在无向连接图$\widetilde{G}$的DFS树中，顶点u是割点的充要条件是：
\begin{flushleft}

（1）若u不是根顶点，那么u存在一个子结点v，其子树中不存在可以连接到u的前驱的边；

（2）若u是根顶点，那么u的子结点数量大于1。
\end{flushleft}
\end{theorem}

该定理的证明详见\cite{tarjan1983data}。

%**Tarjan的定理**


\begin{algorithm}[h]\label{algorithm:Tarjan}
\caption{Tarjan()}
\LinesNumbered
\KwIn{$\bar{G}$}
\KwOut{$V_{cut}$}
    $V_{cut} \leftarrow \{\}$\;
    $Dfs\_clock \leftarrow 0$\;
    ${DFS}(v_1, -1)$\;
    \For{$v\in V$}{
        \If{${becut}[v]==true$}{
            $add\ v\ to\ V_{cut};$
        }
    }
    \Return{$V_{cut}$}\;
\end{algorithm}



\section{寻找最小割}
根据割点集，我们可以依据\ref{psc:modify}的方法对每一对相邻割点之间的子图进行提取与调整。如算法\ref{algorithm:Find-min}所示，我们首先根据当前的网络状态确定DNN各层的传输延迟，并生成经
过调整后的图$\widetilde{G}$。接着我们通过算法\ref{algorithm:Tarjan} 确定图中的割点集$V_{cut}$。记$V_{cut}$中距离起始点$e$第$i$远的顶点为$cv_i$，并不妨假设$V_{cut}$中有$k$个元素，即
$\widetilde{G}$有$k$个割点。我们提取相邻割点之间的所有子图$G_i$，
并随后通过逐一运行Boykov算法\cite{boykov2004experimental}得到每一子图的最小割，并记录该最小割对应的部署方案运行时的延迟值。最后我们保留延迟值最低的部署方案，并将该方案作为我们最终的
输出方案。
\begin{algorithm}[h]\label{algorithm:Find-min}
\caption{Find-min()}
\LinesNumbered
\KwIn{$\mathcal{G}, \bm{D^t}, \bm{F_e}, \bm{F_c}, B$}
\KwOut{$V^e, V^c, T^e, T^c, T^t$}
    ${time} \leftarrow \infty$\;
    ${target} \leftarrow -1$\;
    $V^e, V^c \leftarrow \emptyset$\;
    $\bm{F_t} \leftarrow \frac{\bm{D^t}}{B}$\;
    $\widetilde{G} \leftarrow $ \emph{graph-construct} $(\mathcal{G}, \bm{F_e}, \bm{F_t}, \bm{F_c})$\;
    $V_{cut} \leftarrow {Tarjan}(\bar{G})$\;
    \For{$i$ from 0 to k}{
        $G_i \leftarrow$ \emph{graph-extract}$(\mathcal{G}, cv_i, cv_{i+1})$\;
        $V_i^e, V_i^c, T_i^t, T_i^e, T_i^c \leftarrow {mincut}(G_i)$\;
        \If{$T_i^t + T_i^c + T_i^e < {time}$}{
            ${time} \leftarrow T_i^t + T_i^c + T_i^e$\;
            ${target} \leftarrow i$\;
        }
    }
    $V^e \leftarrow (\bigcup_{i=0}^{target-1} {G_i.V}) \cup V_{target}^e $\;
    $V^c \leftarrow (\bigcup_{i=target+1}^{k+1} {G_i.V}) \cup V_{target}^e $\;
\Return{$V^e, V^c, T^e_{target}, T^c_{target}, T^t_{target}$}\;
\end{algorithm}

到这里，我们已经获得了总延迟时间最小的部署方案，该方案可以使DNN模型以最快速度处理完毕。然而，根据\ref{psc:netload}，我们需要额外考虑网络高负载的情况，以避免因排队造成的数据拥塞。此
时模型优化的目标不再是最小化总延迟时间$\mathcal{T}$，
而在于最小化${max}\{T_e, T_t, T_c\}$。
\section{针对网络状况的优化}\label{psc:net_modify}
在网络高负载的状态下，部署算法力求获得单位时间内的最大数据通量。我们可以把该问题规约为最平衡最小割问题
（MBMVC-SC problem），而这个问题已被证明是NP完全问题\cite{bonsma2007most}。我们将在章节
\ref{psc:complexity}中简要对该问题进行了说明。
%因此网络高负载状态下的DNN模型部署问题是一个NP难问题。对于给定的DNN模型$A$，
%令$$\mathcal{G}_A=(V_A \cup \{s,t\}, E_A)$$ 我们寻找一个割点集$V_C$，使得${V_1, V_2, V_C}$中最大的部分最小，这样我们可以把网络重载的部署模型等价转化为最平衡最小割问题。%相关证明请
参考【】。
由于高负载优化是一个NP-Hard问题，我们无法找到在多项式时间内获得最优解的解决方案。
受\cite{hu2019dynamic}的启发，我们设计了高负载网络优化算法以获得局部最优解。

我们对原图进行改造如下：
$$
c(v_i, v_j)=
\begin{cases}
\alpha t_i^e,\quad &v_i \in V, v_j=c\\
\beta t_i^t,\quad &v_i \in V, v_j\in \widetilde{G}.V\\
\gamma t_i^c,\quad &v_i = e, v_j\in V\\
+\infty \quad &others
\end{cases}
$$
其中$\alpha, \beta, \gamma$均为非负参数。%对原部署方案进行调整的基本思路在于，

通过对不同的参数组并进行部署尝试，我们可以比较其各处理阶段的延迟大小，并从中选取可以使数据通量最大的参数组作为我们最终的部署选择。我们注意到，Find-min()所产生的分割方案取决于各阶段
延迟之间的比例关系，而非各阶段延迟的具体时长，因此在不改变运行结果的前提下，我们通过固定参数$\beta=1$，以简化在网络高负载状态下针对部署方案的优化过程。优化算法先在较大的范围内对参数
组进行较粗粒度的查找，选取该范围内的最优选择，然后缩小参数组的范围以细化粒度。通过迭代此过程，优化算法获得的分割方案会逐渐接近最优解方案。我们约定优化效果的下限为$\epsilon$，即当优
化算法对方案的提升程度低于下限$\epsilon$ 时，表示算法难以继续进一步有效提升其效果，此时算法终止迭代，并选择当前表现最好的分割方案作为当前高负载状态下的部署方案。
\begin{algorithm}[h]
\caption{Heavy-modification()}
\LinesNumbered
\KwIn{$\widetilde{G}, B, \epsilon, \bm{D^t}$}
\KwOut{$V_E, V_C, T_{max}$}
    $T_{max} \leftarrow +\infty$;
    $T'_{max} \leftarrow 0$;
    $\delta \leftarrow 1$\;
    \While{$\vert T'_{max}-T_{max}\vert \ge \epsilon$}{
        $T'_{max} \leftarrow T_{max}$\;
        $[\alpha, \gamma, V_E, V_C, T_{max}] \leftarrow$\emph{Attempt}$(\delta, T_{max}, \bm{D^t})$\;
        $\delta \leftarrow \delta/K$\;
    }
    \Return{$V_E, V_C, T_{max}$}
    \BlankLine \BlankLine
    \SetKwFunction{FMain}{Attempt}
    \SetKwProg{Fn}{Function}{:}{}
    \Fn{\FMain{$\delta, T_{max}, \bm{D^t}$}}{
        $T_{max} \leftarrow +\infty$\;
        \For{$\alpha$ range from $\alpha_l$ to $\alpha_h$ step $\delta$}{
            \For{$\gamma$ range from $\gamma_l$ to $\gamma_h$ step $\delta$}{
                $[V_E, V_C, T_e, T_c, T_t]\leftarrow $\emph{Find-min}$(\mathcal{G}, \bm{D^t, \alpha F_e, \gamma F_c}, B)$\;
                $T_{max}\leftarrow$ \emph{max-time}$(V_E, V_C)$\;
                $update(\alpha, \gamma, T_{max})$\;
            }
        }
        \Return{$\alpha, \gamma, V_E, V_C, T_{max}$}
    }
    \textbf{End Function}
\end{algorithm}

\iffalse
\begin{algorithm}[h]
\caption{Attempt()}
\LinesNumbered
\KwIn{$\delta, T_{max}, \bm{D^t}$}
\KwOut{$\alpha, \gamma, V_E, V_C, T_{max}$}
    $T_{max} \leftarrow +\infty$\;
    \For{$\alpha$ range from $\alpha_l$ to $\alpha_h$ step $\delta$}{
        \For{$\gamma$ range from $\gamma_l$ to $\gamma_h$ step $\delta$}{
            $[V_E, V_C, T_e, T_c, T_t]\leftarrow $\emph{Find-min}$(\mathcal{G}, \bm{D^t, \alpha F_e, \gamma F_c}, B)$\;
            $T_{max}\leftarrow$ \emph{max-time}$(V_E, V_C)$\;
            $update(\alpha, \gamma, T_{max})$\;
        }
    }
    \Return{$\alpha, \gamma, V_E, V_C, T_{max}$}

\end{algorithm}


\section{针对设备动态连接的优化}\label{psc:device_modify}
根据\ref{psc:connect}中对设备连接的讨论，我们需要进一步考虑因设备连接状态的变化而带来的调整。

首先我们获取当前新连接的设备信息与断开连接的设备信息，并逐一判断设备的类型。当监测到新本地设备的接入时，我们需要额外获取该设备的其它输入信息，包括该设备正在处理的DNN 模型以及接收数
据的速率等，系统将这些数据封装后记录到列表$L^E$中。如果监测到新的云服务器设备接入，我们则需要通过简短的测试获得其运算能力，为后续的部署作准备。当新设备准备完毕后，我们从原列表中剔除
已断开连接的设备，并返回列表与各自设备列表中的数量。最后，我们对所有仍然保持连接的云服务器进行更新，以释放那些已断开连接的本地设备在云服务器上的资源占用。

\begin{algorithm}[h]
\caption{Device()}
\LinesNumbered
\KwIn{$L^C, L^E$}
\KwOut{$L^C, L^E, N_C, N_E$}
    $L^+ \leftarrow$ Check-new-device-list()\;
    $L^{-} \leftarrow$ Check-delete-device-list()\;
    \If{$L^+ \neq \emptyset $}{
        \For{each device $i \in L^+ $}{
            \uIf{device $i$ is edge device}{
                Add-to-edge($L^E, Q, A$)\;
            }
            \Else{
                Add-to-cloud($L^C, cal$)\;
            }
        }
    }
    List-delete$(L^C, L^E, L^-)$\;
    update-list($L^C$)\;
    \Return{$L^C, L^E, num(L^C), num(L^E)$}

\end{algorithm}

\begin{figure}[t]
\centering
\subfigure[新本地设备加入连接]{
    \begin{tikzpicture}
        [device_e/.style={circle,draw=black,fill=red!30,minimum size=0.6cm},
         device_c/.style={circle,draw=black,fill=blue!30,minimum size=0.6cm},
         device_u/.style={circle,draw=black,fill=black!30,minimum size=0.6cm},
         list_l/.style={->,thick},
         list_c/.style={list_l,draw=black!50}
        ]
        \node[device_e] (e1)    [label=left:$L^E$] at ( 0,-1) {};
        \node[device_e] (e2)    at ( 2,-1) {};
        \node[device_e] (e3)    at ( 4,-1) {};
        \draw [list_l] (e1) -- (e2);
        \draw [list_l] (e2) -- (e3);
        \node[device_c] (c1)    [label=left:$L^C$] at ( 1, 1) {};
        \node[device_c] (c2)    at ( 3, 1) {};
        \draw [list_l] (c1) -- (c2);
        \draw [list_c] (e1) -- (c1);
        \draw [list_c] (e2) -- (c1);
        \draw [list_c] (e3) -- (c2);

        \node[device_u] (eu)    at ( 6,-1) {};

        \draw [list_l,draw=red] (e3) -- (eu);
        \draw [list_l,draw=red] (eu) -- (c2);
    \end{tikzpicture}
}
\subfigure[新云服务器设备加入连接]{
    \begin{tikzpicture}
        [device_e/.style={circle,draw=black,fill=red!30,minimum size=0.6cm},
         device_c/.style={circle,draw=black,fill=blue!30,minimum size=0.6cm},
         device_u/.style={circle,draw=black,fill=black!30,minimum size=0.6cm},
         list_l/.style={->,thick},
         list_c/.style={list_l,draw=black!50}
        ]
        \node[device_e] (e1)    [label=left:$L^E$] at ( 0,-1) {};
        \node[device_e] (e2)    at ( 2,-1) {};
        \node[device_e] (e3)    at ( 4,-1) {};
        \draw [list_l] (e1) -- (e2);
        \draw [list_l] (e2) -- (e3);
        \node[device_c] (c1)    [label=left:$L^C$] at ( 1, 1) {};
        \node[device_c] (c2)    at ( 3, 1) {};
        \draw [list_l] (c1) -- (c2);
        \draw [list_c] (e1) -- (c1);
        \draw [list_c] (e2) -- (c1);
        \draw [list_c] (e3) -- (c2);

        \node[device_u] (cu)    at ( 5, 1) {};
        \draw [list_l,draw=red] (c2) -- (cu);

 %       \draw [list_l,draw=red] (e3) -- (eu);
    \end{tikzpicture}
}
\subfigure[本地设备移除]{
    \begin{tikzpicture}
        [device_e/.style={circle,draw=black,fill=red!30,minimum size=0.6cm},
         device_c/.style={circle,draw=black,fill=blue!30,minimum size=0.6cm},
         device_u/.style={circle,draw=black,fill=black!30,minimum size=0.6cm},
         list_l/.style={->,thick},
         list_c/.style={list_l,draw=black!50},
         cross/.style={path picture={
            \draw[black]
            (path picture bounding box.south east) --
            (path picture bounding box.north west)
            (path picture bounding box.south west) --
            (path picture bounding box.north east);
        },fill=yellow!30,draw=black}
        ]
        \node[device_e] (e1)    [label=left:$L^E$] at ( 0,-1) {};
        \node[device_e] (e2)    at ( 2,-1) {};
        \node[device_e] (e3)    at ( 4,-1) {};
        \filldraw[cross,thick] (e3) circle (0.3);
        \draw [list_l] (e1) -- (e2);
        \draw [={Rays[]},thick,dashed] (e2) -- (e3);
        \node[device_c] (c1)    [label=left:$L^C$] at ( 1, 1) {};
        \node[device_c] (c2)    at ( 3, 1) {};
        \draw [list_l] (c1) -- (c2);
        \draw [list_c] (e1) -- (c1);
        \draw [list_c] (e2) -- (c1);
        \draw [list_c,dashed] (e3) -- (c2);

%        \node[device_u] (eu)    at ( 6,-1) {};

%        \draw [list_l,dashed] (e3) -- (eu);
    \end{tikzpicture}
}
\subfigure[云服务器设备移除]{
    \begin{tikzpicture}
        [device_e/.style={circle,draw=black,fill=red!30,minimum size=0.6cm},
         device_c/.style={circle,draw=black,fill=blue!30,minimum size=0.6cm},
         device_u/.style={circle,draw=black,fill=black!30,minimum size=0.6cm},
         list_l/.style={->,thick},
         list_c/.style={list_l,draw=black!50},
         cross/.style={path picture={
            \draw[black]
            (path picture bounding box.south east) --
            (path picture bounding box.north west)
            (path picture bounding box.south west) --
            (path picture bounding box.north east);
        },fill=yellow!30,draw=black}
        ]
        \node[device_e] (e1)    [label=left:$L^E$] at ( 0,-1) {};
        \node[device_e] (e2)    at ( 2,-1) {};
        \node[device_e] (e3)    at ( 4,-1) {};
        \draw [list_l] (e1) -- (e2);
        \draw [list_l] (e2) -- (e3);
        \node[device_c] (c1)    [label=left:$L^C$] at ( 1, 1) {};
        \node[device_c] (c2)    at ( 3, 1) {};
        \filldraw[cross,thick] (c2) circle (0.3);
%        \draw [list_l,dashed] (c1) -- (c2);
        \draw [list_c] (e1) -- (c1);
        \draw [list_c] (e2) -- (c1);
        \draw [list_c,dashed] (e3) -- (c2);

        \draw [={Rays[]},thick,dashed] (c1) -- (c2);

        \draw [list_l,draw=red] (e3) -- (c1);
%        \node[device_u] (eu)    at ( 6,-1) {};

%        \draw [list_l,draw=red] (e3) -- (eu);
    \end{tikzpicture}
}


\vspace{-3mm}
\caption{针对设备状态变化的调整}
\label{fig:netload}
\end{figure}

\section{DNN模型的新增、更新与删除}
根据Device()返回的结果，系统分别对设备网络及各模型的部署进行不同调整，以适应设备状态的变化，如图
\ref{fig:netload}所示。
%接下来我们对单一模型的策略进行总结。

1. 当系统检测到网络中产生了新加入的DNN，即有新的本地设备加入连接时，系统需要对DNN模型进行服务器的分配，此时系统选取目前负载最低的服务器并分配给当前DNN模型，随后进行部署操作。

2. 当原有的DNN模型被删除，即该DNN对应的本地设备断连时，系统需释放对应云服务器上的资源占用；

3. 当原有的DNN模型失去目标，即该DNN对应的云服务器断联而本地设备仍在连接，此时系统需要对原服务器负载的所有DNN模型进行服务器的再分配。系统对DNN模型的新服务器进行重新测算，并随后进入部
署更新状态。

4. 当原有的DNN模型保留，即该DNN的本地设备与云服务器均未断连时，系统仅需根据网络状况对DNN的部署进行更新；

DNN模型部署的具体更新步骤如下：首先系统对目标模型执行一次不考虑网络负载的部署尝试Find-min() 以获取总延迟最短的分割方案，并获取了对应各阶段的延迟时间$T_e, T_c, T_t$；随后根据当前的网
络状态，通过比较结果中最大阶段延迟时间$max\{T_e, T_c, T_t\}$ 与接收数据的频率的大小$\frac{1}{A.Q}$ 的关系，我们可以判断出当前网络的负载状态。若当前网络处于低负载状态，那么系统无需对
方案进行调整；否则，如果当前网络处于高负载状态，那么我们调用Heavy-modification() 对方案进行调整，通过增大数据通量以避免拥塞的产生。

我们注意到可能会出现即使经过调整，系统仍然无法及时处理数据、避免拥塞的情况，即$T_{max}>\frac{1}{Q}$，%通过部署算法本身已无法解决数据的拥塞问题，
此时我们需要让系统主动向用户发出请求inform-reduction()，通过告知用户降低数据传输的速率的方式来从外部缓解拥塞问题。
\fi

\section{动态自适应深度神经网络部署算法}
%通过obtain-bandwidth()，我们定时地获取当前的网络状态，以判断目前的网络运载状况，
综合上述方面，我们最终形成了动态自适应深度神经网络部署算法，如算法
\ref{algorithm:DSAA}所示。
在系统的初始化过程initial()中，我们确定当前设备为系统的主体设备，并明确由当前设备进行部署算法自身的相关运行。
%$T^e, T^c$和传输延迟时间$T^t$，并将信息保存至对应的基准模型$\mathcal{A}$中。
完成初始化调用后，%接着%我们用该结果对当前网络进行运载状况评估，
系统将定时调用obtain-bandwidth()和Device()以获取网络状态和设备连接状态，并根据状态对部署情况进行实时调整，以提高DNN模型的处理效率。

具体而言，首先，系统根据Device()更新设备列表，并分析新设备的运行效率。部署算法随后获取当前的网络状况，并据此对原有的模型进行重新部署。随后系统对新接收的DNN模型进行逐一分配，根据当前
云服务器的工作负载状况为DNN模型分配当前负载最轻的云服务器，完成部署。


\begin{algorithm}[h]\label{algorithm:DSAA}
\caption{DSAA()}
\LinesNumbered
\KwIn{$\mathcal{G}, \bm{D^t}, B$}
\KwOut{$V_E, V_S, V_{cut}$}
    %$\mathcal{A} \leftarrow$
    Initial()\;
    \While{true}{
        $[L^C, L^E, N_C, N_E] \leftarrow $\emph{Device}()\;
        $B\leftarrow$ \emph{obtain-bandwidth}()\;
        \For{each $A_i \in L^E$}{
            \If{$A_i.Cloud == \emptyset $}{
                $A_i.Cloud \leftarrow$ \emph{min-load}$(L^E)$\;
                $\bm{F^c} \leftarrow$ Try($A_i.Cloud, A_i$)\;
            }
            $[V_E, V_C, T_t, T_c, T_e] \leftarrow$ \emph{Find-min}$(A_i.\mathcal{G}, N_E*A_i.\bm{D^t}, \bm{F^c}, \bm{F^e}, B)$\;
            \If{$max\{T_e, T_t, T_c\}> \frac{1}{A_i.Q}$}{
                $[V_E, V_C, T_{max}] \leftarrow$ \emph{Heavy-modification}()\;
                \If{$T_{max} > \frac{1}{A_i.Q}$}{
                    \emph{inform-reduction}($A_i$)\;
                }
            }
            $A_i \leftarrow [V_E, V_C, T_t, T_c, T_e]$\;
        }
    }
    \Return{$V_E, V_C, V_{cut}$}
\end{algorithm}
\iffalse
\fi

\section{复杂度分析}\label{psc:complexity}
下面我们分析问题的复杂度。%我们分别对不同网络状态下的DSAA进行分析。

\subsection{网络低负载的复杂度}
在网络处于低负载水平时，DSAA()首先通过Tarjan()获取当前DNN模型对应图的点割集，
然后对$k+1$个子图进行最小割查找。Tarjan()通过DFS获得无向图$\bar{G}$中各点之间的关系，因此需要遍历图中的顶点和边。由此可知，获取点割集的时间复杂度为$O(m+n)$，其中$m,n$分别为图中的边
数与顶点数。而第$i$次对子图进行最小割查找的时间复杂度为$O((n_i+m_i)n_i^2)$，
其中$m_i, n_i$是第$i$个子图中的边数与顶点数（$1\le i \le k+1$）。令$\hat{n}=max(n_1,n_2,...,n_{k+1}), \hat{m}=max(m_1,m_2,...,m_{k+1})$，那么进行最小割查找的总时间为
$O((k+1)(\hat{n}+\hat{m})\hat{n}^2)$。综上，DSAA()在低负载的时间复杂度为$O((k+1)(\hat{n}+\hat{m})\hat{n}^2)$。

在当前较为流行的DNN模型中，顶点和边大多以较为平均的方式分布在不同的割顶点之间，
例如GoogleNet的每个Inception模块中包含的顶点和边数基本相同，
从而我们可以得到$n_i \approx \frac{n}{k+1}$，$m_i \approx \frac{m}{k+1}$，
在此情况下，DSAA会呈现出$O(\alpha^2(n+m))$ 的表现，其中$\alpha \approx \frac{n}{k+1}$代表了相邻割点间的平均顶点数。一般而言，$\alpha$会比较小，因此DSAA大部分情况下会获得接近线性的时
间复杂度。
这相比于DADS的$O((n+m)n^2)$可以获得很大的性能提升。

\subsection{网络高负载的难度}
下面我们证明在网络处于高负载水平时，DSAA是一个NP难问题。
\begin{theorem}
当网络处于高负载水平时，DSAA是一个NP难问题。
\end{theorem}
\begin{proof}
考虑MBMVC-SC问题，设图$G_A=(V_A\bigcup \{s,t\}, E_A)$，我们的目标是找到一个割点集$V_C$ 将$G_A$分成不相交的点集$V_1, V_2$，使得$s\in V_1, t\in V_2$，且最小化$\{V_1, V_2, V_C\}$ 中的
权重最大者。这与DSAA在高负载水平下最小化$max\{T_e, T_t, T_c\}$的目标相同。而MBMVC-SC是一个NP完全问题，因此DSAA在网络处于高负载水平时是NP难问题。
\end{proof}
